記者必須通過「學習強国」APP考試才能申領記者證

中共中宣部稍早前公布新規定，今年將透過「學習強國」手機App，對全國新聞編採人員展開在線崗位培訓考試，記者必須通過包括「習思想」等內容的考試，才能申領新版記者證。

綜合新浪網等陸媒報導，中宣部傳媒監管局8月23日發出「關於在『學習強國』學習平台創建和認證新聞採編學習組織的通知」，其中對新聞單位申領新版新聞記者證做出具體要求。

根據通知，申領者須通過「學習強國」平台手機用戶端的培訓考試，通過後才能申領新版記者證。

考試內容包括「習近平新時代中國特色社會主義思想」、「習近平總書記關於宣傳思想工作的重要講話」、馬克思主義新聞觀、新聞倫理與政策法規以及新聞採編業務。

據最新消息，本月底會有一批試點單位進行「試點考試」，而正式考試初定於10月上旬，採閉卷方式；考試不合格的，另行安排考試，只能補考一次。

此外，各新聞單位須在「學習強國」學習平台完成新聞採編學習組織的創建和認證，否則無法參加考試和申領新版新聞記者證。

「學習強國」是由中共中央宣傳部主管、以中共總書記習近平的講話和「習思想」為主要內容的「理論學習平台」，包括網站和手機app，今年1月初上線。

中共當局一度要求9000萬黨員都必須下載「學習強國」app來學習「習思想」，並提出學習積分制，但據香港星島日報先前報導，強制下載的規定已經因為「民怨」而取消。

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

習乳綠

全國？

笑左 巨嬰國

真係認撚左自己係強國

一國一制就輪到香港